<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом,
            которое лишено чешуи и покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение
            и маневренность рыбы в водном пространстве. Широкая голова сома обычно
            имеет уплощенную форму. Усы сома – это важнейший осязательный орган,
            с помощью которого рыба отыскивает пищу.</item>
        <item>Налим — единственный представитель семейства тресковых, преимущественно
            морских рыб, который постоянно живет и размножается в пресных водах. Как правило,
            обитает налим в реках и озерах с чистой и прозрачной водой и каменистым или
            песчаным (иногда мягким) дном.</item>
        <item>Щука, или обыкновенная щука, (лат. Esox lucius) — рыба семейства щуковых.
            Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в
            прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах.</item>
        <item>Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая
            на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания. Золотой карась может
            достигать длины тела более 50 см и массы свыше 3 кг, серебряный карась — длины 40 см
            и массы до 2 кг.</item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Наживка на сома</item>
        <item>Наживка на налима</item>
        <item>Наживка на щуку</item>
        <item>Наживка на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>Характерной особенностью наживки для сома является то, что она должна
            обязательно иметь животное происхождение. Это условие подтверждено долгими
            годами практики. Рассмотрим самые известные и доступные варианты наживки
            для сома.Лучшие наживки для сома - молюски Итак, привычной пищей для данной
            разновидности рыбы являются речные ракушки-перловицы – это блюдо можно
            считать основным. В нашей местности большинство рыбаков отдают предпочтение
            именно этому моллюску, обладающему плоским и выпуклым телом.

            Обратите внимание, тушки на крючок следует нанизывать одну к другой плотно,
            кроме того, плоская сторона должна закрывать весь крючок. В результате должен
            получиться компактных размеров комочек, который будет уверенно держаться
            на крючке. А острие крючка рекомендуется закрыть небольшой ракушкой. При ловле
            сома неплохо применять аттрактант.</item>
        <item>Наиболее рекомендованной наживкой для осенней ловли налима является пучок
            навозных червей или выползки. Черви входят в рацион питания налима и других
            рыб. Но может так случиться, что другая рыба поймается на крючок, а затем к
            снасти подойдет налим. В таком случае рыба, оказавшаяся на крючке, послужит в
            качестве живца.</item>
        <item>Живец — наживка номер один для охоты за щукой в любое время года. На живую
            рыбку хищницу ловят с помощью поплавочной удочки и кружков по открытой воде.
            Также эту наживку применяют в течение всего года для рыбалки с жерлицами .</item>
        <item>Когда встает вопрос о том, на что ловить карася, то в качестве идеального
            варианта наживки для карася рассматривается большое разнообразие наживок
            органического и неорганического происхождения. Не стоит отчаиваться, это вполне
            нормальное явление, ведь подобрать оптимальный вариант бывает не так уж просто.

            Представляем вашему вниманию основные живые наживки для ловли карася, эффективность
            которых проверена на практике – карась на них клюет охотно: навозный и
            калифорнийский червь, шитик, мотыль, опарыш. Не стоит обходить вниманием и
            растительные наживки, на которые карась ведется не хуже. Это - батон, манка, блин,
            тесто со всевозможными добавками, геркулесовая каша, хлебный мякиш, перловка и кукуруза.

            Кроме того, опытный рыбак иногда должен иметь на вооружении такие бутерброды как: мотыль
            - опарыш, червь - опарыш, хлебный мякиш - опарыш, батон- опарыш, кукуруза- опарыш.
            Из вышесказанного можно сделать следующий вывод: опарыш, подобно льду в дорогом
            коктейле – присутствует везде, но хорошей наживкой для карася также станут червь - мотыль.
        </item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="sna">
        <item>Стасти на сома</item>
        <item>Стасти на налима</item>
        <item>Стасти на щуку</item>
        <item>Стасти на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item> Техника ловли сома напрямую зависит от типа используемой оснастки.
            В дневное время лучшие результаты показывают активные способы лова, к которым относятся троллинг и ловля на квок.
            Ночью удобнее ловить на классическую донную или фидерную снасть. Для дневной ловли сома рыболову понадобится надёжное плавсредство, с помощью которого он сможет добраться до мест стоянки хищника.
            Если рыбак собирается ловить троллингом, то ему потребуется заранее выбрать участок, на котором будет вестись ловля.
            На выбранном участке должен присутствовать сложный донный рельеф, наиболее подходящий для обитания сомов.
            Приплыв в намеченное место, рыболов забрасывает воблер на 50–70 м от лодки и начинает медленно грести против течения.
            Главное в троллинговой рыбалке — правильно подобрать скорость движения лодки и выбрать подходящий тип воблера. На поклёвку сома можно рассчитывать, если воблер идёт не выше 40 см от донного грунта.
            Для ужения на квок также потребуется выбрать участок, на котором присутствуют ямы или затопленный коряжник.
            Приплыв в определённое место, рыбак опускает снасть на глубину 3–5 м и начинает квочить.
            Привлечённый звуками квока сом поднимается к поверхности и видит в толще воды насаженную на крючок наживку.
            После поклёвки не стоит торопиться с подсечкой, необходимо дать рыбе поглубже заглотить насадку.
            В ночное время предпочтительнее использовать донную или фидерную снасть. Ловля на донку довольно проста и заключается в том, что рыбак забрасывает сразу несколько снастей в перспективную зону и контролирует их в ожидании поклёвки.
            Время от времени рыболов должен проверять состояние наживки на крючке и в случае необходимости обновлять насадку. Поклёвка сома на донку выглядит как резкая потяжка лески, после чего должна последовать незамедлительная подсечка.
            Фидерная ловля сома немного сложнее, но вместе с тем гораздо эффективнее, поскольку рыболов постоянно приманивает рыбу забитой в кормушку прикормочной смесью. Главное в фидерной рыбалке — постоянно попадать кормушкой в одно и то же место, что не так просто сделать в полной темноте.
            Привлечённый запахом прикормки сом подходит в точку лова и соблазняется предоставленной ему наживкой. Если в зоне лова нет большого скопления коряг, куда рыба могла бы уйти в процессе вываживания, то не стоит сильно перегружать снасть и пытаться скорее вытащить сома на берег.
        </item>
        <item> Интересной снастью для ловли налима является жерлица-поставушка. Она отличается простотой и доступностью, только для успешного ужения требуется сделать 5-10 удочек.
               Основным элементом поставушки является отрезок лески толщиной 0,50-0,60 мм размером до 20-30 м
               На конце монолески монтируется тяжелое грузило массой 40-60 г для условий стоячего водоема и более тяжелая оснастка (100-200 г) при ловле на течении
               Выше грузила на расстоянии 30-50 см делается узловая петля на основной леске, к которой будет крепиться поводок
               Для изготовления поводка берется достаточно грубая монофильная нить 0,30-0,35 мм. Отрезается кусок длиной 40-60 см, к которому привязывается крючок №2-3 с длинным цевьем
        </item>
        <item> Снасть для ловли щуки состоит из:
               1- спиннинга
               2- катушки
               3- монофильной лески или плетеного шнура, которые наматываются на шпулю катушки
               4- поводка способного выдержать натиск острейших зубов щуки
               5- крючка, на который надевается силиконовая приманка, или и приманки с крючками
        </item>
        <item> Основные виды снастей для ловли карася: поплавочная удочка; донка (фидер); кивковая удочка. Поплавочная удочка.
               Все поплавочные удочки в основном одинаковы и отличаются только прочностью и длиной.
               Что насчет прочности нет необходимости для ловли карася подбирать высокопрочную удочку, подойдет обычная из композитных материалов.
               Длину удочки нужно подбирать по личным предпочтениям и условиям рыбалки.
        </item>
    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/sna1</item>
        <item>@drawable/sna22</item>
        <item>@drawable/sna4</item>
        <item>@drawable/sna3</item>
    </array>


    <string-array name="history">
        <item>Сладкий медок</item>
        <item>Подсекай!</item>
        <item>Ловля щуки на Волге</item>
        <item>На рыбалке у сына</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>Рассказ одного рыболова:
              Мы, говорит, с родственниками летом очень любим на речке порыбачить. Вот где-то в провинции было одно из таких многочисленных рандеву на берегу.
              Надо сказать что рыбалка проводилась в полном соответствии с национальными традициями.
              Удочки и прочие снасти закинуты и благополучно забыты, полным ходом идет процесс "рыбалки": водка пьется, байки травятся.
              В процессе один из "рыбаков" вспоминает, что на том берегу он пасеку знает, говорит: -Щас медом всех угощу. Сотоварищи пытаются отговорить.
              - Зачем?! Мед далеко, водка есть пока, зачем геройствовать, да и собака там злая… Но что там говорить, пьяному море по колено - не говоря уже о реке. Короче - взял лодку и погреб.
              Далее его рассказ. Догреб я, нашел вроде все, собаке пинка дал, схватил ближайший улей и волоку его (кто сомневается - ночью пчелы спят).
              Бобик не унимается, крутится, гавкает, вокруг бегает. Я его и так, и этак, и матом, и палкой запустил - не унимается. Я в лодку - он за мной. Гребу - он за мной. Я и веслом махал - скулит, но тварюга не отстает. Так вот и приплыли вместе.
              - А теперь самое интересное. Более трезвые товарищи, окинув лодку взглядом, замечают, что там вовсе не улей, а обычная будка собачья, вместе с цепью.
              Бедный Бобик!!! про МУ-МУ, наверное, он был наслышан!
        </item>
        <item>
            Поймал мужик в реке окуня. Окунь хоть и большой был, но единственный,
            не задалась рыбалка. Дома, при разделке окуня, он заметил, что в желудке
            речного разбойника выделяется что-то сферическое, правильной формы.
            Оказалось - черепашка. Признаков жизни она не подавала, но лапки,
            головка были целые. И от нефиг делать, мужик набрал в банку воды и
            закинул в неё черепаху. Утром обнаружил, что она живее всех живых - вовсю носится в банке.
            Пошёл, купил ей мороженых креветок, червяков и других вкусностей. Вот так, кажется, всё - съели тебя.
            Открываешь глаза: вокруг чистая вода, никаких хищников и хавки - ешь, не хочу. В черепаший рай попала, не иначе! Так четвёртый год в этом раю она и живёт.
        </item>
        <item>Ловили мы на Волге щуку. Зимой. То есть ловили то всяко разно. Вот…. В общем, что-то не шло ничего.
            А мой товарищ взял на рыбалку для сугрева «чекушку» какой-то поганой водки.
            А у товарища была жена. Лютая, что ваш Виннипегский январь.
            И она его за несанкционированную пьянку могла поубивать насмерть совсем.
            Короче, она с берега спустилась незаметно, и он в последний момент чекушечку на крючок (за пробку) и в воду.
            А когда женщина ушла, он воооооотттттт такеную щуку вытащил. Ей богу, не вру. Сантиметров, наверное, шыстдесят щука была.
            В общем, она всю чекушку заглотила, а обратно чекушка не пошла.
            И только не надо вот это «такого не может быть», потому как может быть всё. Да и раздел байками называется.
            И кстати, поводки были обыкновенными, капроновыми и никакими не металлическими, потому что про щуку мы и не думали.
        </item>
        <item> Был я как-то у сына, а у них в городке есть пруд и я решил проверить его на наличие хищников.
               Поймал несколько живцов-карасиков и поставил их с вечера.
               Утром на одной из живцовок - щука кг на 2-ва.
               Удивил моих, невестка нажарила, стали есть - то одному, то другому попадается что-то непонятное - оказалась дробь…
               Видимо с год назад щука ухитрилась выжить после нападения более сильных хищников.
               Так я и понял, что рыбаки местные - слабаки, а вот охотники имеются. Оно и логично: городок военный - оружие, даже охотничье - привычнее

        </item>
    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/h1</item>
        <item>@drawable/h2</item>
        <item>@drawable/h3</item>
        <item>@drawable/h4</item>
    </array>


</resources>